@inproceedings{Riou-Jabaian-Huet-Lefevre:TALN:2017,
    author = "Riou, Matthieu and Jabaian, Bassam and Huet, St\'ephane and Lef\`evre, Fabrice",
    title = "Apprentissage en ligne interactif d'un g\'en\'erateur en langage naturel neuronal pour le dialogue homme-machine",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "192-199",
    note = "On-line Interactive Learning of Natural Language Neural Generation for Human-machine",
    abstract = "R\'ecemment, de nouveaux mod\`eles \`a base de r\'eseaux de neurones r\'ecurrents ont \'et\'e propos\'es pour traiter la g\'en\'eration en langage naturel dans des syst\`emes de dialogue (Wen et al., 2016a). Ces mod\`eles demandent une grande quantit\'e de donn\'ees d'apprentissage ; or la collecte et l'annotation de ces donn\'ees peuvent \^etre laborieuses. Pour r\'epondre \`a cette probl\'ematique, nous nous int\'eressons ici \`a la mise en place d'un protocole d'apprentissage en ligne bas\'e sur un apprentissage par renforcement, permettant d'am\'eliorer l'utilisation d'un mod\`ele initial appris sur un corpus plus restreint g\'en\'er\'e par patrons. Dans cette \'etude exploratoire, nous proposons une approche bas\'ee sur un algorithme de bandit contre un adversaire, afin d'en \'etudier l'int\'er\^et et les limites.",
    keywords = "g\'en\'eration en langage naturel, r\'eseau de neurones r\'ecurrent, bandit contre un adversaire, adaptation \`a l'utilisateur.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/83.pdf"
}
